<?xml version="1.0" standalone="no"?>
<modDesc descVersion="94">
    <author>w33zl</author>
    <version>1.0.2.0-dev-001</version>
    <title>
        <en>PowerTools</en>
    </title>
    <contributors>Translations: Lactic, nagor, Luan Tavares, Lang_Alpayx, Pericops, SniperKittenCZ, Nagy Papy</contributors>
    <description>
<en><![CDATA[
With the PowerTools menu you have quick and easy access to some "quality of life" features. Especially useful if you are a modder or content creator.

Using a single key/button (default F12) you activate the PowerTools menu. From there you can quickly navigate to the different functions without the need for a mouse or navigating through multiple menus.

MAIN FEATURES:
- Add/remove money to your farm
- Fill vehicle - supports vehicles with multiple tanks/storage units and accepts any filltype supported by the vehicle *
- Spawn any type of pallet (including production materials like sugar and clothes) *
- Spawn any type of bale - supports round/square, all sizes and all types (straw, silage, cotton etc) *
- Spawn tree logs - currently only supports limited number of lengths *
- Toggle super speed, super strength or flight mode
- Quickly save the current game, ether via hotkey or the menu *
- Toggle HUD/interface on/off (now with quick command: hold F1/help menu button for ~1 second)
- Repeat last command
- Open PowerTools menu in alternate mode (restart and exit to menu uses the "hard reset" method instead of "soft reset")
- A limited PowerTools menu can now be opened when main menu is open as well as when the game is paused
- Additional time scales, hold decrease button (default: 7) to pause time, and hold increase button (default: 8)

NOTES: 
1. Features marked with an asterisk (*) isn't available on dedicated servers, only in singleplayer and self-hosted multiplayer.
2. Many of the features requires that you have admin access (to prevent cheating in multiplayer) - in single player everyone is admin though :)
3. To be able to use "Repeat last action" you need to bind a hotkey in the input binding settings
4. The new alternate mode menu uses a separate hotkey (default Right Ctrl + F12)
5. For players with a keyboard that doesn't have the WASD layout, e.g. AZERTY, the key binding for ascending/descending (default: Q/E) in flight mode can be different (e.g. use keys A/E for AZERTY layout)

CHANGELOG:

WIP:
- Extra button
- UI scale
- NEW: Quickly show/hide the HUD by holding down the help menu key (default: F1)
- NEW: Adds additional time scales (zero/pause as well as 1500, 5000 and 7500)
- NEW: Added CZ, HU and EA translation
- FIX: Fixed the issue where PowerTools affected input dialogs from base game and other mods (bug #27)
- FIX: Flight should now automatically be active when enabling flight mode in the PowerTools menu (without the need to use the 'J' key)
- FIX: Enabling flight mode should no longer add a console command in the list of recently used console commands

v1.0.2:
- HOTFIX: Amended the issue where the game failed to load on a dedicated servers ('farmId' being 'nil' error)
- HOTFIX: The PowerTools menu should no longer open instead of the refill option on certain vehicles (e.g. balers such as Goweil Vario Master)

v1.0.1:
- HOTFIX: Pallet spawning should now work for all players (no matter how you start the game)
- FIX: Choice of pallets is not reset (as intended, i.e. you can now spawn multiple pallets in a row)
- FIX: Removed false error message when spawning pallets
- NEW: Added ES translation
]]></en>

<de><![CDATA[
Mit dem PowerTools-Menü haben Sie schnellen und einfachen Zugriff auf einige "Lebensqualitäts"-Funktionen. Besonders nützlich, wenn Sie ein Modder oder Inhaltsersteller sind.

Mit einer einzigen Taste (standardmäßig F12) aktivieren Sie das PowerTools-Menü. Von dort aus können Sie schnell zu den verschiedenen Funktionen navigieren, ohne dass Sie eine Maus benötigen oder sich durch mehrere Menüs bewegen müssen.

HAUPTFUNKTIONEN:
- Hinzufügen/Entfernen von Geld zu Ihrer Farm
- Fahrzeug befüllen - unterstützt Fahrzeuge mit mehreren Tanks/Lagereinheiten und akzeptiert jeden vom Fahrzeug unterstützten Fülltyp *
- Jede Art von Palette erzeugen (einschließlich Produktionsmaterialien wie Zucker und Kleidung) *
- Jede Art von Ballen erzeugen - unterstützt rund/quadratisch, alle Größen und alle Arten (Stroh, Silage, Baumwolle usw.) *
- Baumstämme erzeugen - derzeit wird nur eine begrenzte Anzahl von Längen unterstützt *
- Umschalten zwischen Supergeschwindigkeit, Superstärke und Flugmodus
- Schnelles Speichern des aktuellen Spiels, entweder per Hotkey oder über das Menü *
- HUD/Interface ein-/ausschalten (jetzt mit Schnellbefehl: F1/Hilfe-Menü-Taste für ~1 Sekunde gedrückt halten)
- Wiederholung des letzten Befehls
- PowerTools-Menü im alternativen Modus öffnen (Neustart und Verlassen des Menüs verwendet die "Hard Reset"-Methode anstelle von "Soft Reset")
- Ein eingeschränktes PowerTools-Menü kann nun sowohl bei geöffnetem Hauptmenü als auch bei pausiertem Spiel geöffnet werden
- Zusätzliche Zeitskalen: Halten Sie die Verkleinerungstaste (Standard: 7) gedrückt, um die Zeit anzuhalten, und halten Sie die Erhöhungstaste (Standard: 8) gedrückt

HINWEISE:
1. Die mit einem Sternchen (*) gekennzeichneten Funktionen sind nicht auf dedizierten Servern verfügbar, sondern nur im Einzelspielermodus und im selbst gehosteten Mehrspielermodus.
2. Viele der Features erfordern einen Admin-Zugang (um Cheating im Multiplayer zu verhindern) - im Singleplayer ist allerdings jeder Admin :)
3. Um die Funktion "Letzte Aktion wiederholen" nutzen zu können, muss man einen Hotkey in den Einstellungen für die Eingabe binden
4. Das neue Menü für den alternativen Modus verwendet einen separaten Hotkey (standardmäßig Rechts Strg + F12)
5. Für Spieler mit einer Tastatur, die nicht das WASD-Layout hat, z.B. AZERTY, kann die Tastenbelegung für das Auf- und Absteigen (Standard: Q/E) im Flugmodus anders sein (z.B. Tasten A/E für AZERTY-Layout verwenden)

CHANGELOG:

WIP:
- Zusätzliche Taste
- UI-Skala
- NEU: Schnelles Ein-/Ausblenden des HUD durch Gedrückthalten der Hilfe-Menü-Taste (Standard: F1)
- NEU: Zusätzliche Zeitskalen hinzugefügt (Null/Pause sowie 1500, 5000 und 7500)
- NEW: CZ, HU und EA Übersetzung hinzugefügt
- FIX: Problem behoben, bei dem PowerTools Eingabedialoge aus dem Basisspiel und anderen Mods beeinflusst haben (Bug #27)
- FIX: Der Flugmodus sollte jetzt automatisch aktiv sein, wenn er im PowerTools-Menü aktiviert wird (ohne dass die 'J'-Taste gedrückt werden muss)
- FIX: Das Aktivieren des Flugmodus sollte keinen Konsolenbefehl mehr in die Liste der zuletzt verwendeten Konsolenbefehle aufnehmen

v1.0.2:
- HOTFIX: Das Problem, dass das Spiel auf dedizierten Servern nicht geladen werden konnte, wurde behoben ('farmId' war 'nil'-Fehler)
- HOTFIX: Das PowerTools-Menü sollte sich bei bestimmten Fahrzeugen (z.B. Pressen wie Goweil Vario Master) nicht mehr anstelle der Nachfülloption öffnen

v1.0.1:
- HOTFIX: Das Spawnen von Paletten sollte jetzt für alle Spieler funktionieren (unabhängig davon, wie man das Spiel startet)
- FIX: Auswahl an Paletten wird nicht zurückgesetzt (wie vorgesehen, d.h. man kann jetzt mehrere Paletten hintereinander spawnen)
- FIX: Falsche Fehlermeldung beim Spawnen von Paletten beseitigt
- NEW: ES-Übersetzung hinzugefügt
]]></de>

<fr><![CDATA[
Le menu PowerTools vous permet d'accéder rapidement et facilement à certaines fonctions de "qualité de vie". Particulièrement utile si vous êtes un moddeur ou un créateur de contenu.

Une seule touche/bouton (par défaut F12) permet d'activer le menu PowerTools. À partir de là, vous pouvez naviguer rapidement vers les différentes fonctions sans avoir besoin d'une souris ou de naviguer dans plusieurs menus.

CARACTÉRISTIQUES PRINCIPALES :
- Ajouter/supprimer de l'argent à votre ferme
- Remplissage du véhicule - prend en charge les véhicules dotés de plusieurs réservoirs/unités de stockage et accepte tous les types de remplissage pris en charge par le véhicule *.
- Création de n'importe quel type de palette (y compris les matériaux de production comme le sucre et les vêtements) *
- Produire n'importe quel type de balles - rondes ou carrées, de toutes tailles et de tous types (paille, ensilage, coton, etc.) *
- Produire des troncs d'arbres - pour l'instant, seul un nombre limité de longueurs est pris en charge *
- Changement de la super vitesse, de la super force ou du mode de vol
- Sauvegarde rapide de la partie en cours, soit par le raccourci clavier, soit par le menu *
- Activer/désactiver le HUD/interface (maintenant avec une commande rapide : maintenir la touche F1/le bouton du menu d'aide pendant ~1 seconde)
- Répéter la dernière commande
- Ouvrir le menu PowerTools en mode alternatif (le redémarrage et la sortie du menu utilisent la méthode "hard reset" au lieu de "soft reset").
- Un menu PowerTools limité peut maintenant être ouvert lorsque le menu principal est ouvert ainsi que lorsque le jeu est en pause.
- Échelles de temps supplémentaires, maintenez le bouton de diminution (par défaut : 7) pour mettre le temps en pause, et maintenez le bouton d'augmentation (par défaut : 8)

NOTES :
1. Les fonctionnalités marquées d'un astérisque (*) ne sont pas disponibles sur les serveurs dédiés, seulement en solo et en multijoueur auto-hébergé.
2. Beaucoup de fonctionnalités nécessitent un accès administrateur (pour éviter la triche en multijoueur) - en solo, tout le monde est administrateur :)
3. Pour pouvoir utiliser "Répéter la dernière action", vous devez lier un raccourci clavier dans les paramètres de liaison d'entrée.
4. Le nouveau menu du mode alternatif utilise un raccourci-clavier séparé (par défaut Ctrl + F12).
5. Pour les joueurs dont le clavier n'a pas la disposition WASD, par exemple AZERTY, la combinaison de touches pour la montée/descente (par défaut : Q/E) en mode vol peut être différente (par exemple, utiliser les touches A/E pour la disposition AZERTY).

CHANGELOG :

WIP :
- Bouton supplémentaire
- Échelle de l'interface utilisateur
- NOUVEAU : Afficher/masquer rapidement le HUD en maintenant la touche du menu d'aide enfoncée (par défaut : F1)
- NOUVEAU : Ajout d'échelles de temps supplémentaires (zéro/pause ainsi que 1500, 5000 et 7500)
- NOUVEAU : Ajout de la traduction en CZ, HU et EA
- FIX : Correction du problème où PowerTools affectait les dialogues d'entrée du jeu de base et d'autres mods (bug #27)
- CORRECTIF : Le vol devrait maintenant être automatiquement activé lorsque le mode vol est activé dans le menu PowerTools (sans avoir besoin d'utiliser la touche 'J').
- CORRECTIF : L'activation du mode vol ne devrait plus ajouter une commande console dans la liste des commandes consoles récemment utilisées.

v1.0.2 :
- HOTFIX : Correction du problème où le jeu ne se chargeait pas sur un serveur dédié (erreur 'farmId' étant 'nil')
- HOTFIX : Le menu PowerTools ne devrait plus s'ouvrir à la place de l'option de remplissage sur certains véhicules (par exemple, les presses à balles telles que Goweil Vario Master).

v1.0.1 :
- HOTFIX : Le spawning des palettes devrait maintenant fonctionner pour tous les joueurs (quelle que soit la façon dont vous démarrez le jeu).
- FIXE : Le choix des palettes n'est pas réinitialisé (comme prévu, c'est à dire que vous pouvez maintenant faire apparaître plusieurs palettes à la suite).
- CORRECTIF : Suppression du message d'erreur erroné lors de la création de palettes.
- NOUVEAU : Ajout de la traduction ES
]]></fr>

<cz><![CDATA[
Pomocí nabídky PowerTools máte rychlý a snadný přístup k některým funkcím „kvality života“. Zvláště užitečné, pokud jste modder nebo tvůrce obsahu.

Pomocí jediné klávesy/tlačítka (výchozí F12) aktivujete nabídku PowerTools. Odtud můžete rychle přejít k různým funkcím, aniž byste potřebovali myš nebo procházeli více nabídkami.

HLAVNÍ VLASTNOSTI:
- Přidejte / odeberte peníze na svou farmu
- Plnění vozidel - podporuje vozidla s více nádržemi/úložnými jednotkami a přijímá jakýkoli typ plnění podporovaný vozidlem *
- Spawnujte jakýkoli typ palety (včetně výrobních materiálů, jako je cukr a oblečení) *
- Spawnujte jakýkoli typ balíku - podporuje kulaté/čtvercové, všechny velikosti a všechny typy (sláma, siláž, bavlna atd.) *
- Spawnujte klády - v současné době podporuje pouze omezený počet délek *
- Přepněte super rychlost, super sílu nebo letový režim
- Rychle uložte aktuální hru, buď pomocí klávesové zkratky nebo nabídky *
- Zapnutí/vypnutí HUD/rozhraní
- Opakujte poslední příkaz
- Otevřete nabídku PowerTools v alternativním režimu (restart a návrat do nabídky používá metodu "hard reset" místo "soft reset")
- Omezené menu PowerTools lze nyní otevřít, když je otevřeno hlavní menu, stejně jako když je hra pozastavena

POZNÁMKY:
1. Funkce označené hvězdičkou (*) nejsou dostupné na vyhrazených serverech, pouze v singleplayeru a multiplayeru s vlastním hostitelem.
2. Mnoho funkcí vyžaduje, abyste měli administrátorský přístup (abyste zabránili podvádění v multiplayeru) - v singleplayeru je ale každý administrátor :)
3. Abyste mohli použít "Opakovat poslední akci", musíte svázat klávesovou zkratku v nastavení vazby vstupu
4. Nová nabídka alternativního režimu používá samostatnou klávesovou zkratku (výchozí pravý Ctrl + F12)

]]></cz>



    </description>
    <iconFilename>icon_PowerTools.dds</iconFilename>
    <multiplayer supported="true"/>
    <l10n filenamePrefix="language"/>
    <extraSourceFiles>
        <sourceFile filename="lib/LogHelper.lua"/>
        <sourceFile filename="lib/ModHelper.lua"/>
        <sourceFile filename="PowerTools.lua"/>
    </extraSourceFiles>

    <inputBinding>
		<actionBinding action="POWERTOOLSMENU">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_f12"/>
		</actionBinding>
        <actionBinding action="POWERTOOLSMENU_ALTERNATIVE">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_rctrl KEY_f12"/>
		</actionBinding>        
    </inputBinding>

    <actions>
        <action name="POWERTOOLSMENU"/>
        <action name="POWERTOOLSMENU_ALTERNATIVE"/>
        <action name="POWERTOOLS_QUICKSAVE"/>
        <action name="POWERTOOLS_REPEAT_ACTION"/>
        <action name="POWERTOOLS_TOGGLE_MODES"/>
	</actions>

</modDesc>